除咗Remdesivir，點解唔用PMO去醫治/預防WARS

LM學嘢
send左比supervisor問意見

我唔太熟隻野，不過我估應該太新
用Remdesivir應該都係因為之前做Ebola已經做緊 phase I

PMO除左DMD之外未試過人體當antiviral用，無safety data應該唔會而家攞黎試

如果佢覆咗 講埋俾我聽啦 thx 巴打

但係pmo唔係sars開始已經研究緊咩 雖然冇仔細search有冇human test 巴打可唔可以幫手問吓其他熟悉呢樣嘢嘅人
同埋pmo同remdesivir應該都係generally applicable to所有/大部分coronavirus?

似喺同RNAi有差唔多通病，例如in vivo efficacy 唔高同會off-target

仲有佢文中都有提到RNA virus mutate 得好快，而佢in vitro嘅七代目已經發現到resistances ，而又喺十一代目到confirm左mutation。所以就算work都好都要不停咁轉PMO 個sequence 去 adapt 個mutation

However, an increase in titer indicative of partial resistance was observed after seven passages. SARS-CoV plaque purified after 11 rounds of TRS2 P-PMO selection formed small plaques on Vero-E6 cells in the absence of P-PMO (Fig. 2B).

但係用remdesivir就唔會有mutation同drug resistance 呢個問題？

冇睇過Remdesivir 詳細個mechanism，但喺PMO呢類RNA therapy 要 target specific 先有效。如果病毒本身個sequence 一特變左就會bind唔穩又或者唔中target

份文有講佢第十一代突變左3粒rna已經改變哂成個efficacy 了

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

我諗其實呢個問題應該要問返政治家先啱
老實講今次肺炎從來唔係無辦法去解決
而係有人無腦兼想報復姐